{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_032236",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "충주시택견원"
    },
    "text": "忠州市宅見員\\n\n重要無形文化財第76号に指定されている伝統武芸テッキョンの保存·普及·発展のために建設されたのがテッキョンウォンです。国費と地方費を21億8,000万ウォンかけ、2年余りの時間をかけて1997年5月31日に完成しました。敷地面積は6,840㎡で、建築面積は961㎡です。建物は地下1階·地上1階で、韓屋様式の「ㄴ」字型の形状をしており、内部には広い修練場が備わっています。ここは全国のテッキョン人の拠点として、常設的なテッキョン修練だけでなく研修教育も実施し、テッキョン大会をはじめとするテッキョン関連の行事も開催します。 テッキョンは日本の植民地時代において、日本人の民族文化抹殺政策で厳しく禁止されました。しかし、旧韓末のテッキョン名人であるイム·ホからソン·ドクギ、辛漢承(1928~1987)という人々がテッキョンの伝統を引き継ぎ、1983年6月1日に重要無形文化財に指定されることとなりました。重要無形文化財第76号のテッキョン1代保有者であるシン·ハンスンは、1973年10月に初めてテッキョン修練場を忠州に開設しました。シン·ハンスンがテッキョンの伝授活動に尽力し、彼から学んだ弟子たちが主に忠州で活動したことから、この地域にテッキョンウォンが建設されたのです。 このことをきっかけに、忠州市はテッキョンのグローバル化を目指して、1998年から毎年10月に世界武術祭りを開催しています。2008年の第11回世界武術祭りでは、15ヶ国30チーム以上の参加国が各国の武芸を披露しました。テッキョン修練は朝クラス・夕方クラス・主婦クラス・児童クラスに分かれて行われており、朝クラス(午前6時~7時)の修練は無料で運営され、観覧客のために修練する様子を公開しています。建設後は国立中央博物館と呼ばれていましたが、2016年に名称が忠州市宅見院に変更されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "テッキョンウォンはいつ完成しましたか？",
            "answer": "テッキョンウォンは1997年5月31日に完成しました。"
        },
        {
            "question": "テッキョンウォンの敷地面積はどれくらいですか？",
            "answer": "テッキョンウォンの敷地面積は6,840㎡です。"
        },
        {
            "question": "テッキョンウォンはどのような建物ですか？",
            "answer": "テッキョンウォンは地下1階・地上1階で、韓屋様式の「ㄴ」字型の形状をしています。"
        },
        {
            "question": "テッキョンウォンで行われる主な活動は何ですか？",
            "answer": "テッキョンウォンではテッキョンの修練や研修教育が行われ、テッキョン大会などの関連行事も開催されます。"
        },
        {
            "question": "テッキョンはいつ指定されましたか？",
            "answer": "テッキョンは1983年6月1日に重要無形文化財第76号に指定されました。"
        },
        {
            "question": "テッキョンの伝統を引き継いだ人物は誰ですか？",
            "answer": "テッキョンの伝統を引き継いだ人物にはイム·ホ、ソン·ドクギ、辛漢承などがいます。"
        },
        {
            "question": "テッキョンウォンが建設されたきっかけは何ですか？",
            "answer": "テッキョンウォンが建設されたきっかけは、テッキョン1代保有者のシン·ハンスンが忠州でテッキョンの修練場を開設し、彼から学んだ弟子たちがこの地域で活動したことです。"
        },
        {
            "question": "忠州市宅見院はどのようなイベントを開催していますか？",
            "answer": "忠州市宅見院は毎年10月に世界武術祭りを開催しており、各国の武芸が披露されます。"
        },
        {
            "question": "テッキョンの修練はどのように行われていますか？",
            "answer": "テッキョンの修練は朝クラス、夕方クラス、主婦クラス、児童クラスに分かれて行われており、朝クラスの修練は無料で観覧することができます。"
        },
        {
            "question": "テッキョンウォンの名称が変更されたのはいつですか？",
            "answer": "テッキョンウォンの名称が変更されたのは2016年です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 580,
        "QA": 478
    }
}